原則云乎哉！

原則云乎哉！ - 古德明

中共華為公司副董事長孟晚舟被加拿大當局拘捕，抓上法庭，控方說她有三本香港護照。十二月十一日，香港長官鄭月娥挺身闢謠：「孟女士任何時候只有一本有效的香港護照。我們一般堅持『不評論個別事件』原則，但茲事體大……」其實他們那裏有什麼「個別事件不評論」原則，只是事有不可告人者，則避談而已。事有可博掌聲者，怎會不評論。

比如說，脊髓肌肉萎縮症患者周佩珊，求當局資助用藥，花了四個月，辛苦寫成陳情書，呈與鄭月娥，鄭月娥就細論這個別事件：「政府未能協助病人，與藥價高昂無關，只是所需藥物香港還未採用。我已要求衞生局長陳肇始與藥廠接洽，並與病人密切聯絡。」又香港運動員呂麗瑤自言小時被教練非禮，鄭月娥也主動評論這個別事件：「我讀了呂小姐的自述，感到她內心痛苦的掙扎，為她舉報的勇氣鼓掌。」最近，北角長康街發生奪命交通事故，鄭月娥也不放過這個別事件，以表演其「愛民」：「我非常難過，這樣的意外事故，一宗都嫌太多！」

當然，香港外國記者會副主席馬凱被逐離港，民主派周庭、劉小麗等被禁止競選立法會議席，中共在香港非法成立臨時支部，以至大白田區區議員郭芙蓉涉嫌選舉舞弊，而廉政公署視若無睹，這樣的事，很難用人話解釋，於是當局就堅持「不評論個別事件」。原則云乎哉！

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
如何趕絕女生？ (高慧然)